Cheng Lap:蔡英文當選之後

標題自擬,原文無標題

好的, 可以說了.

香港救了臺灣這件事是千真萬確的, 但請香港人不要因此說甚麼誰吃人血饅頭, 或者應該謝謝香港之類對臺灣人沒禮貌的話. 或者企圖去邀功, 這只是意外的成果.

首先, 這絕不是大家以為的那樣, 因為香港人刺激了投票, 而導致了誰當選, 當然多少是有效果, 但效果絕沒有香港社運界或政界想像的那麼大. 不信你可以比較一下數據, 而且臺灣人主流也真的不會為了香港的事情投票.

臺灣人的票主要還是由臺灣人自己贏回來的. 那麼香港到底是幫了甚麼? 不是幫了臺灣人增加很多票, 相反, 是削弱了入侵臺灣的政治力量. 無疑那就是中國.

中國對於臺灣與香港, 是以情治單位去進行處理, 換句話說, 對於中國而言, 臺港事務不是外交也不是內政, 而是間諜活動與情報活動. 而他們有長期存在於臺港的組織與資源.

原本這些資源是有用的, 而且全力的想要處理臺灣的選舉, 目標自然是很明顯的. 你們在 2018 年已看到了他們動員起來的力量有多強大.

但是香港在 2019 年夏開始的內戰, 延長以及擴大, 使中國需要把他們的情報資源, 從臺灣調到香港使用, 中國並沒有辦法短時間內投入超越想像的資源, 應付突發的消耗. 權衡之下, 唯有挪用已在臺灣的資源, 因此, 中國在臺灣的情治系統突然因為資源枯歇而削弱, 所以你們才會看到這麼多間諜案突然被被揭發. 也會有人叛逃, 那是因為水喉不足.

簡單來說, 香港攬炒了中國在臺灣的部署. 香港人是無計劃, 不知道的, 也想不到會有這效果, 但也是因為香港人努力奮戰, 才會得出超越自己想像的結果. 香港人改變了東亞的國際政治形勢, 不知不覺, 沒有戰略與計劃地.

原本用來在臺灣奪權的計劃, 因為資源不足而崩壞, 中國在臺灣二十年來的部署, 受到了很大的打擊, 這是大家都意想不到的黑天鵝事件, 香港是無意的幫了臺灣. 以上的, 不是陰謀論, 也不是我亂猜, 甚至我不是推理的. 也不要問我為甚麼知道. 當然不是我發現的. 也許我的消息源頭也不太可信, 請保持懷疑的態度, 是的, 我想要你們懷疑我說的話.

或者你們相信我的話, 那請記著這是香港人能記載於史冊的戰功. 值得各位自豪.

如果日後有機會看到數據的話, 你們有可能驗證, 而今天, 如果你相信我的話, 請把我當成陰謀論, 我想你們先有這概念: 中國的情治資源並不是無限的, 當中國集中火力處理一處時, 他們的確資源會壓倒港臺, 可是沒辦法平時處理那麼多事情. 只要他們分身不來時, 其實他們的資源會比你們想像中的少.

之前不能說出來的原因, 是不能讓中國發現他們的部署是錯誤的, 把資源挪用到香港的泥沼, 只會讓中國在港臺兩注皆輸. 事實上, 中國在香港的戰略, 是陷入了自己版本的越戰, 但如果他們發現自己的錯誤, 在十二月至一月為臺灣那邊全力輸血. 我們很難想像結果會是如何. 所以即使知道, 也應該保持沉默, 永遠不要指出對手的錯誤.

至於臺灣政府會否因此「報答」香港, 請不要有那麼期望, 或覺得誰虧欠了誰, 這一切都沒有計劃, 而且也都是在刀鋒邊緣, 沒有人遊刃有餘的. 臺灣並沒有大家想像中的那麼穩定.

可是這次選舉後, 如果臺灣政府夠穩定了, 在大國的全球佈局下, 香港人還是會有他的位置的, 而臺灣也會配合這種佈局. 總體會對香港人有利, 但這不是道德問題也不是報恩, 而是環境會慢慢變得對香港人(而不是香港這城市)有利, 但這不會立即就有效. 香港人可能需要等, 至少半年, 一年, 或者幾年.

我們需要做的是國際政治, 不是社運, 想要香港人能夠過好一點, 你需要的不是打卡, 請願, 而是證明你在大國之間的政治中, 有你的影響力. 你有能幫助別人的事, 這次香港人證明了香港人的行為足以憾動地區局勢.

但請緊記不要把自己當成恩主, 也不要再臺灣處討好處, 討拍, 臺灣是受惠者但我們不是有意施恩, 大家大不了是難兄難弟而已. 沒禮貌的走去要求甚麼, 覺得別人要報恩, 臺灣人給你當頭棒喝時我是不會同情的. 我們並不是這樣的立場. 我們得證明我們是有價值, 理性, 明白自己在做甚麼的好盟友.

我們只是幸運做了一些救人救己的事情, 而不是有計劃有格局看得出這樣做可以自救, 所以請謙虛一點, 我說出來只是想告訴各位奮戰和付出的人, 你們做的事情真的有價值, 你們是值得尊敬的.

有時沉默是最大的幫忙. 知道的東西不是任何時候都應該說出來的.

推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

美國議員講野無人理
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

靜靜雞

鄭立好正

環境會慢慢變得對香港人(而不是香港這城市)有利,
即係我哋香港人始終要各散東西

講得岩，要推

鄭立真係睇得好透

be humble 係永遠都work

明明係我地香港人推佢上去
冇我地
佢晨早醜聞纏身輸左啦

正解，連登仔唔好馬後炮邀功

所以最怕D人 淨係識屌黎屌去
左一句人血饅頭 右一句唔係因為我 你唔會嬴 之類
唔知為乜咁講比台灣人聽
真係好撚ON9

認同

推不動都要推

要有香港人先會有香港
救唔到香港人 香港都唔會存在
會唔會易明啲

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

係事實唔怕講

721 831 101 1111 1112 1117 1118
一係唔寫 既然寫咗就大大力推

就算真係人血饅頭 都唔到我地出聲屌啦下話 係都犧牲左嘅手足 被輪姦嘅手足 等上庭嘅手足 出聲啦

推 be humble
香港嘅情況係一個誘因
最重要係今次台灣人唔再只做口投族
肯企出嚟捍衛自己嘅權利

講撚左 饅頭就饅硬
但係講出黎對自己冇好處就唔好講
思維清淅少少

如果聽日蔡英文贏咗，求下各位連登仔口下留情，唔好話佢係全靠香港先贏

香港而家真係燃燒自己嚟警示世人支那嘅威脅 咁我地幾個時先救得到自己

香港人只能示範一次

得啦知你五毛黎
退散啦

推
實有on9會話係香港人幫左台灣人
English食左人血饅頭先贏etc

香港係有影響到台灣大選 但係唔該唔好放到咁大
唔好講到台灣係欠左香港咁 又難聽又冇腦

Hong Kong is not a place
Hong Kong is where our people stand

一係on9一係五毛一係唔識做人

唔好講咩人地爭你乜乜乜 應該講感謝台灣人支持香港 明白香港人

永遠不要指出對手的錯誤
好多人都鍾意指出對手的錯誤，例如某D網台

只可以話佢太明白連登班自以為是既冷氣軍師

「靜靜雞」係講行動完後唔好公開行程，以免被捕
「靜靜雞」唔係講行動唔可以講出嚟

Cheng lap 講嘅其實係拿破崙嘅名言：「當敵人犯錯嘅時候，唔好提醒佢」

冷氣軍師。

正視聽
互補

push

啲台仔好憎香港人話今日香港明日台灣

講得好好

都唔會成真啦

Push

一句講晒
Keep住抗爭
扯中共後腿
等中共對外政策搞唔成，內政失則
中共弱，香港先有生機

be humble

用網軍打壓香港太犀利，迫 facebook, twitter, youtube 大斬 account，可能都仲蠱惑到唔少台灣人

我們需要做的是國際政治, 不是社運, 想要香港人能夠過好一點, 你需要的不是打卡, 請願, 而是證明你在大國之間的政治中, 有你的影響力. 你有能幫助別人的事, 這次香港人證明了香港人的行為足以憾動地區局勢.

咁睇完
以後屌9小英英食人血饅頭連任唔做野
係唔係得5毛分化先會做

事實就係有好多香港人政治智慧真係好低
人地靜靜地幫你又唔趕你走就係度屌人唔出面應承幫你地

台灣還台灣，香港還香港，流水革命幫到台灣拖多四年兼打亂中共部署已經賺哂

台獨之母林鄭慶祝緊

五毛要失去工作了

唔係 呢篇文唔係共識，佢講野唔係所有人認同。而且從來都唔可以有「屌XXX就係YYY」既心態，咁同屈毛無異。

利申，我認同此文觀點

BE HUMBLE

醍醐灌頂

Be humble

事實就係冇香港人出來反抗到依家，台灣一定收皮。單純係台灣人唔鍾意聽咁解，當然香港人都要聰明少少，由得佢地high，起碼咁樣先幫到我地被迫逃亡既手足。

why not all?

真

雖然冇送中佢真係未必贏到開巷
但大家都要虛心d，互助先可以互贏

與其話香港幫咗台灣
不如話中共自己作法自斃
推條咁多醜聞既垃圾魚
推郭台銘可能仲有得55波下
屌你老味屌走埋人

靜靜雞：事前低調布置
靜雞雞：事後低調撤退

睇咁耐連登 無人出到呢啲質素既野

唔好令人地反感

依家就話要扯中共後腿
其實同以前泛民支援北方民運人士
話要火燒共產黨後欄 有乜分別
只不過當時共狗太強 就俾人屌無作為

中國：冇中國香港一早玩完
我地：冇香港臺灣玩撚完啦

自己諗下我地咁講人地會唔會反感

pushhhhhh
唔好自己搞到香港人好似蝗蟲咁

台灣手足都係手足 唔好咁計較 要贏就一齊贏 經濟圈要包埋佢哋嗰份

超級馬後炮好勁勁豬啊叻

你叫班即食又善忘又要出位嘅港豬be humble
真係唔易

咪即係
佢地調左5毛去香港，
唔係邊到咁多醜聞 或者奇奇怪怪新聞。
難兄難弟 互相扶持啦
唔好以為自己有幾高貴

真 幫你推上頂
希望有人可以開po糾正一下啲死人言論風氣
係我地應該多謝人地同我地同行，係我地應該恭喜台灣人選擇左抗共呢一條路
唔係掉返轉人要人地多謝我地，講咩我地無出嚟流血就無咁多台灣人覺醒
痴撚線Be humble啦

根本永遠都要靠自己

大家都係玩敵人嘅敵人呢條路，共同敵人不存在都不代表我地就係朋友

無野可以take it for granted

言簡意賅...

從來唔覺得可以速戰速決 大家都要堅持

推 認同 大家一齊努力抗共 齊上齊落

[行動]2020 港共受刑 天下制裁 (1.12及1.19) （3）明天

up

之前不能說出來的原因, 是不能讓中國發現他們的部署是錯誤的, 把資源挪用到香港的泥沼, 只會讓中國在港臺兩注皆輸

軍師？

block ed

呢啲先真正靜靜雞
做完野唔出聲嗰啲叫on9

唔好認叻要謙虛

台灣係同路人 佢地羸左我地都會好高興
但開心埋今日 我地要專注番自己果度
就算無人幫我地 我地都會繼續走落去

台灣人人好波

淋病柒頭屎忽痕搞個送中條例
就破壞左支那廿年既計劃

中共呢幾年係台灣洗嘅錢又倒晒落海

Well said

好似六四咁
一代中國大學生
救左成個東歐

00年代中共點都唔會強過而家
只係泛民太廢

泛民根本無打算過反抗
搵飯食咋

推！

出現了

好文 推一推 唔好再話咩食人血饅頭 起碼宜家連任成功 係台灣既手足絕對安全過發大財當選

Be brave
Be humble
兩邊都要互相幫忙，唇亡齒寒

成篇文 最重要

雖然你唔知 但其實你係有影響力 有價值 有成果

香港兒女 堅持落去

黎明來到

請緊記不要把自己當成恩主, 也不要再臺灣處討好處, 討拍, 臺灣是受惠者但我們不是有意施恩, 大家大不了是難兄難弟而已

唯一唔認同一點: //使中國需要把他們的情報資源, 從臺灣調到香港使用//
調到香港都搞到香港區議會光復? 如果唔調小英9百萬都似

推
推
推

真係要推

香港同台灣都係面對中共魔爪
大家係盟友，互相幫忙

係我我都唔鍾意啦
好似老豆成日話第時x都冇得你食咁
其實邊個預計到未來先

因為香港同台灣個環境同本質都唔同
用同一組人同一手段唔work
自然要加重投入
咁樣work唔work呢? 自己諗
同埋區選係贏體制咋，唔好打飛機

有一句都好中
就係唔好指點對手錯處
早幾日勇武散水
然後對家係咁撥
搞到對衝左發唔起

推，呢篇真心正

所以見到嗰啲留言要見一個屌一個。
香港人唔可以再繼續政治bb班，我哋要證明自己玩到國際賭局

唔一定，更可能係打擊支那同時會傷害香港經濟
而且支那敵對既香港近幾十年既生存方式必須改變，簡單一句由頭開始

大家只係咁岩有共同敵人

推推推推推推推推推推推推推推推

有時沉默是最大的幫忙. 知道的東西不是任何時候都應該說出來的.

pish

睇得自己太高，講緊你

有啲連登仔唔明咩叫將心比己

要不是xx照顧你們xx，完蛋了

只能二選一

Push.

只能講喺天意

「只示範一次」

但係我覺得社會運動都要做，如果唔係當初開始今早點會引發到呢個結果

之前BNO移民歐盟

睇返11, 12月既連登

天意喺最好解釋，因為撞正中國經濟大幅度走下坡，要忙於穩住外資信心想人留低，仲有新疆問題被西方高度關注，所有不利嘅事同時出現

From 孫文的野望

香港同台灣有共同敵人，要結盟。

我哋香港都可以入多啲佢哋台灣嘅產品， 互惠互利

何況依家佢贏咗，已經有啲想去台灣行一轉

奇異博士

推下

有時見到啲fd係咁出post叫台灣人投票
又或者見到啲人直頭走過去拉票
我都覺得有啲尷尬

台灣選舉 台灣人自然有自己嘅考量
成日同人地講香港香港 會唔會睇得自己太高

好多人想蔡贏 都係覺得佢會幫到手足姐
真係關心台灣咩？
台灣人又真係care呢啲野咩？

鄭立理大前夕已經警告過係圍點打援
無推人去理大
結果有目共睹

重點： 所以即使知道, 也應該保持沉默, 永遠不要指出對手的錯誤.

有班人成日叻唔切。

不嬲都係要煲大對手優點， 對手缺點就自己知好

呢句個前設暗藏咗台灣唔係一個獨立國家，將香港一個目前冇獨立主權嘅政治體同一個國家對比本身就好容易出事。

傻啦
反而想多謝台灣（用選票）選擇企係香港嗰邊

其實香港應該都針對一帶一路睇下有冇爆既機會

如果唔係 資源應撥哂落香港維穩

我個人覺得香港 (無數據分析支持）
一係因美國而吊住命
一係支爆維穩費唔夠全國而放棄香港？

我們需要做的是國際政治, 不是社運, 想要香港人能夠過好一點, 你需要的不是打卡, 請願, 而是證明你在大國之間的政治中, 有你的影響力. 你有能幫助別人的事, 這次香港人證明了香港人的行為足以憾動地區局勢.

我69先第一次遊行， 因為我不嬲知道遊行俾香港政府同支共睇係絕對廢， 乞求極權係無用。 但係配合國際圍剿支共大環境就好有用， 咁既局勢下遊行俾外國政府同人民睇會有用

有咩問題
你鐘意都可以去美國叫人投邊個邊個架
大家都係係對抗中共既最前線
手足想蔡英文贏可能目的係為左香港
但蔡英文贏都係對台灣最好既結果
除非你想韓國魚贏囉

泛民支援咗啲咩？係香港遊行集會叫香港人捐錢然後唔交啲錢畀劉霞？

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊，出嚟啊

不卑不亢，寫得好

鄭立：肥大力 —— 就算陳兵百萬，同時處理四方問題會疲於奔命吧？

這一切都沒有計劃, 而且也都是在刀鋒邊緣, 沒有人遊刃有餘的.

like

你都唔撚明，社運係說服政府自己改變，即係康有維立憲派，係合作關係。革命係孫中山，最終目標係要迫清室退位，係敵對關係。所以雨傘革命行人路大將軍同警民關係科通水，糾察長直頭以有機會同警察交流自豪。

去到最後可能會係一場內戰，又或者係中国出現更多更大型群體事件以至中共嘅人必須考慮放棄佢哋嘅中国尋求自保。呢個程度已經唔只係社運可以應付同帶領，而係必須考慮有強而有力嘅象徵將唔同人連繫埋一齊，作為一場立國戰爭去打。

1989年其實俾過中共機會自己和平演變，但中共拒絕咗。
--------------------------------------
香港獨立 唯一出路
香港獨立 立憲共和

諗落有個寫香港風俗既作者都係講要放眼國際增加籌碼，甚至當初方某人犯錯都有去台灣言明一切

不能移民派
Cheap條片個字好貼切

Cd rom Quit撚左

呢個真係要推一下

陳雲

係香港既情況影響到周邊地區既政治格局，

即係六四時件令到東歐既共產國家變天，

東歐係咪食六四人血饅頭？

唔好睇得自己咁高啦，on9仔，

我地為自己，而影響到周邊地區，從來無諗過會行到咁

嗰時糾察長真係不知所謂

唔通用香港人身份話台灣政府依幾年育兒津貼好好咩
動之以情 曉之以理
唔同策略姐

616 二百萬係612 結果黎
69我都以為會係太陽如常升起

好了解台灣事務

郭台銘逼死咁多中國人

其實唔係, 成件事好簡單, 一子錯滿盤皆落索. 一開始維尼被垃圾軍師建議, 用送中條例應對孟晚舟案, 點知出左事第一日, 竟然又有第二個垃圾軍師建議強力應付. 根本上維尼係唔認輸再借錢豪賭再輸, 先會3個月先撤回, 去到11月仲有人擦鞋話區議會會贏 (因為賭仔只會鍾意聽有賭未為輸), 佢一直以為經濟唔好台灣人會唔會投小英, 點知自己錯到7彩, 而家輸埋台灣同國際線. 情況好似一個trader 輸左隱瞞loss position 再賭又輸, 而家連間大銀都輸埋

難聽啲講句，香港人都無份投票，屌人做乜9 同埋而家唔少香港人都走左過去，反而係要希望佢幫個啲過左去既人，主客都未搞清就係咁當自己上賓

叫連登仔學humble難過做誠哥

鄭立

有人忍到手㗎
唔係維尼姐
不過停咗ddos之後連登係差咗

咁我夠可以話，冇調到香港，
香港可以贏多廿席

係出少句聲當幫忙
係咪鍾意日日屌柒自己啲朋友

香港贏多20席共產黨都係無任何額外既威脅
如果換到韓做總統，20席區議會送埋俾你又點話

佢推測姐

但係佢講得岩，香港人唔好睇得自己咁高，

不斷鬧人食人血饅頭，我地當初都係為自己個地方，

改變到世界同周邊格局係副產品，

香港人要走上抗爭呢條路，係中英聯合聲明簽落果刻已埋下伏線，係走唔甩既歷史潮流

咁你覺得有冇調到

其實咁仲衰
第一。
我地其實冇做過啲咩，呢場運動係為香港自由而戰，唔係台灣
第二。
你強逼人地幫香港留台手足，只會令佢地係台灣人眼中黑人憎
第三。
好多野唔野唔洗講到出哂面，台灣冇可能突然將所有手足接收。

唔係所有野都老憑。而家蔡英文贏左，手足係呢四年最少都叫安全。
望就望我地香港呢邊贏

就係柒左
但即使唔掉
台灣投票率咁高韓都係唔夠贏

其實中共太心急
出郭台銘應該贏撚左

好多香港人，成日都係咁，以為世界圍住佢地轉，

唔好學埋政府既衰野，倒果為因，

我地有人因為抗爭走佬，要去求人地，

而香港抗爭影響到台灣政局，係副產品，並唔係本意，

人地出於好心收留同盡幫，係出於人道主義，呢樣野我地要多謝人，

唔好再擺出高高在上啦

親北京派得票多咗唔少
同埋唔止區議會/投票
Telegram /連登滲透要人

好鍾意鄭立

「不要把自己當成恩主」依句真
香港同台灣係同仇敵愾
冇話邊個虧欠咗邊個

方仲賢 鍾翰林

推依個

LOL互屌既場一定唔會贏

好文一推

同意

真
一定要合作先有機會贏

篇野有啱有唔啱啦，D野唔係咁單一，台灣今次選舉結果係有幾個主因，香港係其中一個，拉走資源最多影響投票比例，對投票率唔會咁大影響，show中共嘅惡毒先會推高投票率，間諜揭發呢方面香港拉走資源當然有影響，但係更大影響係美國都大力run佢個情報系統，
而唔好將自己當成恩主呢個係一定要，就算真係幫左台灣都好，都應該係以請求嘅態度希望得到幫助，命令式要求式只會令人反感，對外國邊到都係，亦唔好冇即時/好明顯睇到效果就覺得人地唔幫你，國家層面做野邊有得咁快。

唔明屌人食人血饅頭做咩，有人血饅頭唔食，唔通棄佢而去，然後再道德撚上身咩，2020年重學人玩左膠大愛

香港人而家進化到識事後作自我檢討 真心勁

見到個標題

鄭立真係心水清

有科技 現代社會地域界限意義下降

嚇到叫左出黎

老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我估連登凌晨會有五毛作怪

鄭立呢啲政評文不嬲有啲料

腸仔蛋

on9五毛唔識做人
真係可以all喎

事實蔡英文的確係靠食香港人血饅頭先贏, 但係咁又如何?
香港人行已遊, 威已示, 血已流, 就算蔡英文唔食呢個人血饅頭, 唔通我地就唔洗行出嚟咩? 如果今次真係比Korea Fish贏, 咪代表中共勢力又大左, 唔通又係好事咩?
食人血饅頭其實從來唔係問題, 反而係應該要食, 仲要食得開心D, 因為你唔食我唔食最後只會變垃圾
與其製造垃圾, 不如攞佢嚟做D有用既野

2020.1.22
北角 Laibach

有啲係扮傻靠害

扮傻靠害

ddos唔到就派五毛入黎。

各有各做

同意
唔好學埋支那賤種d衰野
擺脫支那種嘅劣根性啦

唔好有恩主心態。大家只係同路人

唔好成為你最討厭嘅個種人

Be water
Be humble

一直覺得鄭立嘅政治分析/評論寫得唔錯

可能我本身有立場 覺得好啱聽

Pish

咁都叫通透？
只係一個OUTSIDER 純FF 推測

所以無需過份強調係港人幫助

香港同台灣已經成為命運共同體

有無飛船帶香港人走

群眾好難做到，更何況中共國班人同溫層到不問世事

香港人票都冇得投
憑咩話幫左人

沒有普選 唯有獨立

Ddos人力成本低啲

「有時沉默是最大的幫忙. 知道的東西不是任何時候都應該說出來的.」

靜靜雞贏

啱

轉自Facebook Page RWBB

謝謝台灣朋友。

你們最近常說，要感謝香港人的堅持，讓台灣民眾看穿一國兩制的謊言，我卻覺得，不必感謝，因為你們的家終究是你們的，國家未來的走向，不是一個香港可以左右，而是你們堅定的集體意志所促成。

感謝你們用選票展現了智慧與勇敢。

感謝你們在香港面對危難時，總是義無反顧地聲援。

感謝你們在華人社會中，成為優秀的民主示範。

蔡英文連任成功，對於習近平侵略吞併台灣的野心，無疑是又一次重挫，但還請你們時刻保持警惕，因為國內的親共勢力仍有一定熱度，紅媒的滲透只會加強而不會減弱，中共的外交及經濟封殺也會愈演愈烈，而導致民間對民主自由的價值再度質疑。

民主不是天降的禮物，它需要世代共同努力去守護，因為它包含的不只是選舉，還有自由、真相與良知。

2020年1月11日是你們再次刷新歷史的新一頁，還望你們繼續守好民主，香港人會望著這座自由的燈塔，無畏前行。

另外也請那些聲言蔡英文連任就要移民去中國的韓粉，要說到做到，加油喔。

Yes

真大家唔好講埋哂啲戇鳩野

On9仔，關睇唔睇高自己咩事啊？事實就係香港冇人抗爭，韓國魚選到機會都好大。你自己睇返蔡英文六月前民望啦，係我地幫手既怕咩講？佢地唔鍾意聽，要點講係另一回事，唔代表我地要自己睇低自己。

為自己而影響周邊地區？咪就係冇香港人，台灣收皮去奶共囉。下下一野屌埋來做乜鳩？依家條魚都五百萬鐵票，冇香港你估蔡英文今次贏唔贏到？

係共匪自己炒車

其實係成個第一島群鏈都係命運共同體
而香港係比第一島群鏈更突出的前線
亦是西方世界進攻中共的其中一個橋頭堡

由於我們終究欠缺自己的武裝力量
很有可能被消滅、被強行鎮壓
但這不代表我們甚麼也做不到